何栢良︰充分理由分析 不明肺炎涉新病毒 籲當人傳人應付

政府因應武漢不明肺炎即時啟動嚴重應變級別，港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，按現時武漢市衞生健康委員會公布的資料顯示，有充分理由分析今次事件是涉及新型病毒，相信當地有發生懷疑涉及人傳人的情況，認為香港特區政府要當作病毒可以人傳人的情況應付。

何栢良出席一個電台節目表示，今次的情況，有不少個案與華南海鮮城有關，好大機會在海鮮城內經野味經一些途徑傳人，現時對事件了解似乎涉及新型病毒。他指出，內地暫時透露的流行病學資料透露很少，認為有基本資料分析對風險評估好重要，他已向政府提出，組織交流團到武漢，向醫護人員了解當地病人的臨床特徵及情況。

他又指出，內地有最好的檢測儀器，武漢市有一個中科院的病毒所，有不同層級的生物保安設施，亦有國家級可以處理危險病毒的情況，有理由相信用新方法追查，在24至48小時內已能找到可疑病毒，但要確認病毒，要使用兩個高水平的獨立實驗室做檢驗，認為當局如果確認兩個樣本的病毒完全相同，應該即時公布，又呼籲香港市民如果有到過內地，曾有相對危險的接觸歷史，應如實向醫護人員透露，以免發生快速傳染的情況。